# 050FileIO

プログラムの中で分子の座標を生成するだけだと、任意の初期配置から計算をはじめることが
できないので、座標はファイルから読みこめるようにしましょう。

ファイルから読みこむ場合、読みこみはじめるまで、分子の個数がわかりませんから、
配列もどれだけの大きさにしておけばいいかわかりません。
1000分子分の配列をとってあっても、実際に読みこんだ分子数が10個ならメモリの無駄遣い
(メモリを無駄に使うと、処理速度は落ちます)だし、逆に10個分しか配列を作っていないのに
1000分子を読みこもうとすると、エラーになります。

そこで、配列の大きさをあとから指定できるように、座標の配列を可変長としておきます。
```fortran
real(kind=8), allocatable :: position(:,:)
```

読みこむ座標ファイルには、最初の行に分子数が書いてあり、
そのあとに座標が分子数分列挙されているものとします。
ファイルの最初の行を読みこんだら、その値に応じて配列の大きさを決定します。
```fortran
allocate(position(3,num_molecule))
```

読みこむ分子座標のデータがまだないので、それを生成するプログラム`scl.f90`を追加しました。
このプログラムは、格子定数4 Åで分子数27の単純立方格子の座標を作ります。
そして、画面に出力します。この出力内容を`main.f90`に読ませます。
`scl`と`main`を組みあわせる方法は、`run.sh`に書いてあります。

コマンドラインで
```shell
. run.sh
```
を実行すると、27分子の分子動力学計算が実行されます。
